梁錦祥：朱凱迪可以身作則拒絕委任，任由其餘泛民自甘墮落。

不要誤會，標題雖説：「民主老千」，但我認為：錯不在老千，反而認為老千之所以「好揾過皇帝」，是因為大部分人樂於做水魚，而且指駡那些不肯做水魚的人是「分化撚」。有甚麼人民，便有甚麼政客。執筆至此，白羅斯人民毋懼血腥鎭壓，不接受選舉舞弊，全國大罷工，首都明斯克數以十萬計人羣聚集，推翻暴政之期不遠矣，歐洲最後一個獨裁者盧卡申高將及身而報，而我們在香港還停留在研究應否接受委任，加入臨立會2.0，實在令人洩氣。在網上侃侃其談，喊一句「港人與白羅斯人民在一起」，成本低，安全系數高，但對香港當前困局全無裨益。若要破局，何不效法朱凱迪般，呼籲集體抵制臨立會。

朱説的也不是甚麼高見，只是政治學ABC。他昨天（八月十六日）指出，按《基本法》（第六十八及六十九條），立法會一屆四年任期，（二零二零年）九月三十日後，（第六屆立法會議員）不能因為人大常委會單方面決定，就繼續自認為香港人的議會代表，是違反了代議民主的原則。由中共取消選舉到非法延長立法會任期一年，再「寬大地」容許已被選舉主任褫奪參選的議員延任，目的是引誘民主派議員接受「以委任代替選舉」，以及對外「粉飾太平」。如果民主派以寸土必爭為理由將任期延長，民主派只會廠愈陷愈深。

《基本法》規定，立法會由選舉産生。不經選舉產生的，就不是議會。如此簡單的道理還有何討論餘地。可是朱凱迪所説是的還夠不全面。譬如説「引誘民主派議員」，事實是，泛民毋須「引誘」，根本是自動獻身，涂謹申率先表態，製造勸進「民意」，繼而有元老、前民主黨主席何俊仁護航。他的語氣更重、更決絕：「民主派不會被抗爭派綁架」。那就是表明和抗爭派割蓆，不用談了。那些月前站在抗爭最前線的許智峯、鄺神去了哪𥚃，為何一言不發？

當然，還有公民黨。該黨主席梁家傑日前質疑，如果民主派議員連議會的平台都放棄，民主運動如何繼續。未來一年特區政府可能會為二零二一年立法會選舉，在大灣區設票站、郵遞選票、設關愛隊、容許安老院院友在院內投票，若議會無民主派監察，政府就可以「長驅直進、直搗黃龍」。

政府在《國歌法》一役，不正是已經「長驅直進、直搗黃龍」嗎？身為資深大律師的梁家傑，為何用辭如此空泛，不清楚説明泛民否決議案，阻止政府任意妄為。原因很簡單，因為他自己也知道不可能。

不過，梁家傑最大的穿崩位是，不敢觸及一旦北京及特區政府更重手打壓，泛民有何對策。二十年來，泛民對北京每一次步步進逼，都好像如夢初醒，每一次都只能事後做反應。今次立法會選舉押後，泛民又是反應遲鈍，拖拖拉拉。幼稚的選民以為是因為泛民議員愚蠢。如果你還有這種想法，你才是真正的水魚。他們是要保持自己的既得利益，但又怕失去手上和北京討價還價的本錢，才有這樣的表現。

朱凱迪如要真的堅持原則，不是做戲的話，根本就不需要甚麼集體抵制臨立會，自己以身作則，拒絕接受委任已經足夠有餘。泛民要繼續做老千，就由他們自己做吧。至於搞那些街頭民意收集，實在多餘兼兒嬉。

梁錦祥

只要朱凱迪一走，其餘留喺度嗰啲就自然變得好核突

「總辭」的行為可以被認為是不效忠特區，未來想再選會被DQ，這也等於是斷了自己的從政之路，何苦來哉？
港共已經講明，唔幫佢加速對唔對得住香港人？

朱凱迪新西票王＋抗爭派撐
的確有能力一個夾實泛民

票皇都走 其他會變埋獻世派

點會丫，班老泛民放曬風想留底

不過我贊成留一個負責睇文件，有咩魔鬼細節可以踢爆

屌你老尾其他委任post都冇移去政事台

為乜呢個post 會調走

咩準則黎

泛民議助一齊report

你睇到「中國醫療隊來港文件」「健康碼魔鬼細節」

咁梗係講緊經立法會啲文件啦

學老蕭話齋，留一個數下人數都好呀

朱西迪俾鄉黑扑頭個陣泛民撚樣仲嘆緊冷氣